萬人佔領 銅鑼灣 旺角

1:01am銅鑼灣近萬人聚集。黃耀興攝

【今晨第二次版】
【本報訊】午夜過後佔中「盛宴」遍地開花，聲援佔中市民在晚上12時前後，先後在維港兩岸的銅鑼灣及旺角迅速建立新據點，並有物資站及醫療站進駐，兩地點號稱有逾萬名市民集結。示威者成功堵塞兩區的主要交通幹道，銅鑼灣示威區在崇光百貨對出的軒尼詩道靜坐，旺角示威者則「佔領」近亞皆老街一段彌敦道，切斷該地區交通。教育局凌晨宣佈灣仔及中西區所有幼稚園、中小學及特殊學校今天停課。
昨深夜銅鑼灣崇光百貨一帶軒尼詩道有較多市民集結，今日凌晨1時有示威者號稱現場有近萬人留守。靜坐人龍沿軒尼詩道，從百德新街到波斯富街，部份示威者早已準備好面罩及保鮮紙保護自己，對警方清場做好心理準備。示威者以年輕人為主，有示威者稱，因不滿警方的清場行動站出來，今日已做好罷工打算。直至凌晨2時，現場未見軍裝警到場。
教局宣佈灣仔及中西區停課
佔領行動也擴展到維港對岸的旺角區，數百名市民昨晚11時起，先在旺角朗豪坊聚集發動「佔領旺角」行動，其後不少市民陸續加入，約晚上12時在彌敦道及亞皆老街交界靜坐。午夜過後增至逾2,000人，至凌晨2時多達數千人，坐滿彌敦道六條行車線，將南北行車線全面癱瘓。大會更稱有20至30名貨車司機，用車堵塞上海街阻止警車駛入。示威者迅速在銀行中心附近新據點建立物資中心，物資源源不絕送來。不少示威者是從金鐘或中環過來，城大社工系學生黃先生表示，原本在金鐘力寶附近的地方支援派物資，但仍遭警施放催淚彈，現轉場到旺角佔領。教育局凌晨宣佈灣仔及中西區所有幼稚園、中小學及特殊學校今天停課。
另外，過千名中大學生深夜在百萬大道開會，決議通過無限期罷課，並提出三點訴求，包括要求行政長官梁振英及政改三人組下台、要求公民提名，以及撤回人大常委的決定。如未能獲得回覆，罷課將無限期進行。
香港理工大學社會政策研究中心主任鍾劍華指，目前學聯、佔中三子都無法支配現時的社會運動，市民在佔中的平台上，爆發對人大「落閘」，對政府及警隊的不滿，坦言目前情況「難收科」。

等睇大家POST返 10.1

左膠

仲有尖沙嘴，金鍾國